【物理】古代波斯人喺沙漠都造到冰塊？（新手整片，求改善建議）

大家好，我叫意識橋 Ezekiel。

近一年，小弟去咗非洲肯亞工作。
返工唔再需要 OT，放工有時間，所以揾啲嘢搞下，整下片

拍知識型短片，係我一路想做嘅嘢 ：
可以有藉口學下啲新奇知識，順便同各行各業各學科嘅人分享。
希望可以同觀眾交流下，大家都學得更多。
呢個亦係我頻道嘅口號「異花傳粉，以知識維新」嘅意思。
--------------
片:
沙漠中無電都可以造冰？古代波斯人「神奇造冰術」(上集)

公元前的古代雪櫃和雪糕！古代波斯人「神奇造冰術」(下集)

《暗淡藍點》[粵語]：為全人類帶來希望和反思的訊息

--------------
暫時仲係新手，剪片剪得好慢 。
遲下熟手啲，有埋製作流程，希望做到一星期一片（希望2019年內做到）。

求狠批，
指點下小弟，點樣整會好睇啲

語速太慢，想瞓著

收到

我講咁慢，係驚講太快會唔清楚，
下次試下語速快返少少。

多謝巴打寶貴意見

節奏快一點

唔好意思，把聲唔好聽有冇得改善

另外個storytelling style好悶，好似照書讀咁
建議參考下大台例如PBS 或者Vox啲人點講嘢

Thumbnail design就慢慢學啦，太clickbait會似啲無聊channel

留名得閒睇

人地聽得清唔清楚，唔係睇語速，係睇咬字清唔清

主題有趣
但好似睇緊教育電視咁
說話好死板
可以試下多D口語
同埋唔洗對白跟足字幕

收到

多謝巴打咁認真俾comment

1）我試下好聽啲
2）明白，我平時都有睇呢啲YouTube channel，原來自己落手做都唔係咁易，我會認真學下佢地。
3）thumbnail 真心未識搞，引人注意同 clickbait 之間點拿捏

講得好慢 我較1.5倍速聽

難得有人對呢個topic有興趣 ，我之前都google過呢個topic，不過得啲好難睇嘅英文source

btw之前旅行入過一座冰塔，就算係日頭都好涼爽

用1.25倍速聽幾正

明白，多謝絲打賜教

似教育電視，又好似係
（成就解鎖：拍到好似細個日日睇嘅教育電視style ）

收到巴打，
下次試下多啲口語同生動啲。

多謝巴打意見

見到你個名就諗起motherfucker
The path of the righteous man is beset on all sides by the Inequities of the selfish and the tyranny of evil men
Blessed is he who, in the name of charity and good will, shepherds the weak through the valley of darkness for he is truly his brother's keeper and the finder of lost children
And I will strike down upon thee with great vengeance and furious Anger those who attempt to poison and destroy my brothers
And you will know, my name is the Lord when I lay my vengeance upon thee

Pulp Fiction

我用呢個名，其中原因係
舊約先知Ezekiel 喺聖經入面記錄咗佢疑似見到外星人飛碟嘅詳細經歷

咁我下次講快 1.5 倍

係
其實我幾年前已經不只一次對呢個題目好奇，但都係揾唔到易明嘅資料，篇篇文都講到好唔清楚，中文解說直頭無見過咁濟。

如果唔係為咗整呢條片，
我唔會咁有耐性，
去睇學術研究，
搞清楚成件事點運作。

事實上，
對於沙漠中波斯嘅冰坑嘅科普解說，
我未見到有任何人詳細得過我

巴打去過伊朗
咁有無試食 Faloodeh雪糕

好想去伊朗，
但又要計劃下自己要去咩國家，個先後次序點排。

聽講（如果用同一本passport）：
去過以色列，就唔去得伊朗。
去過伊朗，去美國又好似麻煩啲咁。

好可惜冇試到Faloodeh，嗰陣想搵搵唔到，又唔記得個英文名問唔到人
樓主你鍾意古代工程嘅話，除左冰塔，伊朗仲有風塔(古代冷氣機)、清真寺同石橋睇，好正

聽講去左伊朗再入以色列係OK，但調返轉就會麻煩，我都好想去以色列

唔好意思搭單問下，肯亞做野危唔危險？飲食如何？

試下講快少少

樓主你用翻本身個速度
之後自己較1.25/1.5咁 先擺上黎
唔岩試到岩 咪解決到問題

lm

幫推
好少香港人開呢類channel

唔想睇片

好野，咁都得
第一套 => 1.25
第三套 => 1.5

見啲大陸電影解說啲人都係咁
仲會用啲調音調到個tone精神啲
某啲緊張位 又或者詩詞位
都會較快較慢
樓主用少少時間試下

樓主我支持你呀！
我工作關係經常性要自己了解唔同範疇科學，原理等等，但大部分都係英文，小弟英文又唔太好，我會follow你youtube👍🏻

支持！正

睇左第一條片 開2倍都覺得慢左啲同埋甩甩咳咳，比人感覺你好似未係好了解清楚自己講緊咩咁
加油 慢慢改

主題幾有趣 sub咗 加油

留名先 起身聽

好似幾有趣 留名待睇

語速真心慢

每句間隔太耐

起碼可以快一倍都得

可以加翻啲bgm 加油

先比個支持你先
題目有趣，但表達手法太過十幾廿年前教育電視風格
語速我覺得唔係問題，係表達既方式有問題，太過讀白，唔生動
YouTube 其實都有好多樣似影片，語速都唔一定快，但表達手法會生動好多，可參考
另外，表景音樂其實好實要，例如講波斯人時可以加d中東音樂，講解說時再用第二種BGM，有助提升觀看趣味，二來係你未咁掌握到個表達技巧時都會幫到你唔少，不過就要再花多d時間在剪接上

不過我覺鐘意反思個條片，都算帶到個感覺出黎，係說話既手法可以再拿捏下

把聲可以再好聽d

練習方法可以一路對住咪講野然後一路插headphone聽番

睇下點樣既發聲方法會比較好聽

暗淡藍點 1.75

製冰1.5

存冰 1.25

去以色列
passport 係唔會蓋印㗎喎
只會畀張紙你
出境先收返

所以唔會畀人知去過以色列

話唔定係睇左supernatural

同樣係學術形youtuber，建議樓主可以去睇下台灣嘅啾啾鞋
參考下人地個流程係點，語氣，語速，起承轉合之類
同一件事分開上下集對我嚟講有啲反感，明明可以一集做完
學術youtube片長長啲其實唔緊要，最緊要cut走啲重覆野同廢話
好似你咁分上下集，但intro一樣，觀眾就已經晒多半分鐘，呢點好扣分

長知識了

見到咁長真係嚇親
用緊兩倍速都聽到樓主講緊咩

樓主喺非洲肯亞同大家講聲Happy New Year 呢邊遲香港五個鐘，啱啱新年

去咗陣隔離屋吹個水啫，
多咗咁多巴絲留言，
多謝晒各位肯花時間睇同俾意見
我一定逐個細心睇，以後整好睇啲。

暫時睇似乎語速太慢係最大問題，
明白，我之後講快啲

我追一追返個 post 先

內容OK嘅, 不過語速同停頓位太過份
我係用兩倍速播放, 正常過原版, 其實依然聽得明你講乜

未得閑睇
不過正皮支持先

我都好鐘意嗰一幕，勁型

（離題答你）

唔太危險嘅，我住首都。
較危險係啲偏遠少少地區，有部落之間嘅衡突，我唔會去到嗰啲地方。
我工作地方有情報機制，有咩危險會SMS 通知所有員工。

例如前排，市中心搞馬拉松，
有情報話可能有恐怖襲擊，叫我地嗰幾日唔好去市中心。
不過好彩無事發生。

上年肯亞總統大選有好大爭議，好多示威，不過我當時未黎到做嘢。

疾病方面，我打晒針去。
係要注意防蚊驚瘧疾。

飲食其實 OK啱我胃口，
無咩難食嘢嘅。

真心極度感謝你呢個建議，
你個名真係叫好人

我聽朝瞓醒就試一試work 唔 work 。

學下人地適當時候放下音樂
有時搞下笑

不過唔岩你性格就咪格硬做

留

支持 已訂閱

加下背景音樂會好啲 加油 做得好好

啲topic 都得意，會有興趣繼續啲
加油

有無Facebook or ig?

題目幾有趣， 學到野。樓豬加油

題材幾好
但睇左陣你把聲已經好眼訓

巴打係長駐肯亞 ? 介唔介意講下咩人工package
最近我都考慮緊

個邊上網會唔會好慢

可以講快少少 好慢
語氣好平 冇高低起伏 好似返去中學上堂咁...
聽下電台dj係點講野 佢地性質差唔多 都係齋聽齋講 但佢地講得唔悶
當中啲theory用一兩句簡單啲講 比大家有個基本認知先 講完先再補返句：而呢個現象就叫做xxx啦
雖然而加係讀工程 其實高中冇讀過physics
搞到有啲位係聽唔明
希望可以簡而精 吸引到非理科性但對科學有興趣嘅觀眾啦

利申 已sub

較1.5倍速睇一流

Lm

意識橋即係Walking Dead個中二病國王啦

2倍速咪得囉

語調同抑揚頓挫o個 d 可以再做好

明白你想做一個中立資訊性嘅節目， 所以有一啲應該有語氣嘅句子你將佢平淡化咗 ，好多巴打都有提過 ，我都提多一次 ，輕快嘅節奏/抑揚頓挫嘅語調， 並不會影響你嘅中立及專業

啱高中生睇 可以擺上etv

利申：己sub